特核武方針 料放寬運用範圍保優勢

特核武方針
料放寬運用範圍保優勢

2,547

■特朗普連日向班農發炮後，前天從大衞營回白宮。 路透社

美日傳媒報道，五角大樓已接近完成8年來首份核武政策檢討，料總統特朗普最快在本月30日的國情諮文中披露主要改變後公佈，消息人士透露，為免牴觸同俄羅斯的限武條約，美國不會擴大核武庫存，但會放寬運用範圍，確保對中國、俄羅斯和北韓有壓倒性優勢。

花9萬億進行現代化

這份名為《核態勢評估報告》的中期檢討，據悉會強調靈活運用核武的重要性，將提出部署可控制爆炸威力的小型核彈頭，着手研製可攜帶核彈的長程巡航導彈。美國國會預算辦公室估計整個核武庫現代化計劃需要1.2萬億美元（9.36萬億港元）。

上屆奧巴馬政府限定美國核武只能在緊急情況下，用於維護美國及盟友的核心利益，但特朗普政府認為除了核威懾和核反擊，主張若重要基礎設施受到網絡攻擊破壞，美國也可以發動核打擊報復，大大降低核武使用門檻。

北韓領導人金正恩上周警告美國，指他辦公桌上有核按鈕後，特朗普回應稱他的核按鈕「更大和更具威力」。外界批評特朗普言論輕率，低估了爆發核戰的可能。美國駐聯合國大使黑利前日解釋，特朗普只是想警惕金正恩。

共同社/美國有線新聞網

上一則
首度回應爆料書內容 澄清非針對第一家庭 班農讚唐納德「愛國好人」

下一則
金正恩昨34歲生日 未見大肆慶祝